<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hello Friend NG</title><link>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/</link><description>Recent content on Hello Friend NG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-CH</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Système d'écoute</title><link>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/posts/systeme-decoute/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/posts/systeme-decoute/</guid><description>Avec l&amp;rsquo;évolution rapide des technologies, il est important de suivre l&amp;rsquo;actualité technologique pour rester à jour. Pour cela, le meilleur moyen est d’utiliser un système mis en place pour faire de la veille technologique. Ce système est composé de différentes sources, d’émetteurs et des outils qui permettent de classer et d’organiser les informations. Cet article à pour but d’expliquer le système mis en place durant le cours Laboratoire de veille technologique pour effectuer ma veille technologique.</description></item><item><title>Test du framework Astro</title><link>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/posts/test-du-framework-astro/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/posts/test-du-framework-astro/</guid><description>Sujet et objectifs de l&amp;rsquo;expérience En décembre dernier est sorti à été publié le site web de l’application Streali. Trouvant le design particulièrement réussi et par curiosité je me suis rendu sur le repository Github du projet et j’ai remarqué que le site avait été développé avec un framework dont je n’avais encore jamais entendu parlé : Astro.
Ayant déjà des connaissances en front-end avec Vue.js ainsi qu’en back-end avec Express.</description></item><item><title>Vue 3 &lt;Suspense></title><link>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/posts/vue3-suspense/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/posts/vue3-suspense/</guid><description>Introduction Lors du chargement de données dans un composant, il est souvent nécessaire d’afficher un loader afin de montrer à l’utilisateur que le système n’est pas bloqué et qu’il se passe bien quelque chose. Une manière classique d’ajouter un loader est de passer directement par le composant en lui ajoutant du code indiquant que tant qu’il n’a pas reçu de données, il doit afficher un loader.
Le problème est que si plusieurs composant doivent recevoir des données, on peut vite se retrouver avec une interface plus du tout conviviale car remplie de loaders.</description></item><item><title>Wretch, the new fetch ?</title><link>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/posts/wretch-the-new-fetch/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/posts/wretch-the-new-fetch/</guid><description>Introduction La fonction JavaScript fetch est une fonction très puissante et utile qui permet aux développeurs d&amp;rsquo;effectuer des requêtes HTTP en toute simplicité. Il est devenu l&amp;rsquo;un des éléments les plus populaires de l&amp;rsquo;API JavaScript, et est largement utilisé pour les applications web. Seulement, fetch comprend aussi quelques points négatifs.
La librairie wretch a été conçue comme une amélioration construite autour de la fonction fetch de base ayant pour but de simplifier la manière d’effectuer des requêtes et de gérer les réponses.</description></item><item><title>Sustainable Web Design</title><link>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/posts/sustainable-web-design/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/posts/sustainable-web-design/</guid><description>Introduction Compte tenu des immense enjeux climatiques dans lesquels nous évoluons depuis plusieurs années, la plupart des industries ont aujourd’hui des standards énergétiques et environnementaux à respecter. Seulement, ça n’est pas encore le cas du web. Il est cependant important que le secteur commence à s’intéresser sérieusement à cette problématique afin de contribuer à l’effort global (ou presque) pour luter contre le dérèglement climatique.
Le but est de réduire les émissions de CO2 produites par la consommation de page web, et cela implique de considérer les sources qui contribuent à cette production.</description></item><item><title>The State of JS | Front-end framework</title><link>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/posts/state-of-js-frontend-framework/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/posts/state-of-js-frontend-framework/</guid><description>Introduction Comme chaque année, stateofjs.com a publié les résultats de son sondage portant sur l’utilisation du Javascript. Parmi les graphiques présentés, nous allons nous intéressé dans cet article plus particulièrement aux frameworks front-end en analysant aussi bien que possible l’onglet ranking du tableau ratio over time.
💡 Avant tout, il est important de définir les termes qui seront utiliser dans la suite de l’article :
Satisfaction : utiliserait à nouveau / (utiliserait à nouveau + n&amp;rsquo;utiliserait pas à nouveau) Intérêt : veut apprendre / (veut apprendre + pas intéressé) Utilisation : (utiliserait à nouveau + n&amp;rsquo;utiliserait pas à nouveau) / total Awareness : (total - jamais entendu) / total Les tendances actuelles Dans un premier temps, on peut remarquer que le graphique de la satisfaction et de l’intérêt sont très similaires.</description></item><item><title>About</title><link>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/about/</link><pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://simonmeia.github.io/LabVeilTech/about/</guid><description>About page
Hugo is the world’s fastest framework for building websites. It is written in Go.
It makes use of a variety of open source projects including:
https://github.com/russross/blackfriday https://github.com/alecthomas/chroma https://github.com/muesli/smartcrop https://github.com/spf13/cobra https://github.com/spf13/viper Learn more and contribute on GitHub.</description></item></channel></rss>